{"0":{"Question":"Cuando estoy en un bolsillo, seguro que se ha vaciado","Answer":" Agujero","Incorrect1":"Llaves","Incorrect2":"Dinero","Incorrect3":"Pañuelo"},"1":{"Question":"¿Quién bebe al revés que a pesar de tener copa no usa la boca y bebe por los pies? ","Answer":"Arbol","Incorrect1":"Elefante","Incorrect2":"Piojos","Incorrect3":"El rey"},
"2":{"Question":"Si la dejas se pasa si la vendes se pesa si haces vino se pisa si la dejas se posa. ","Answer":"Uva","Incorrect1":"Manzana","Incorrect2":"La lluvia","Incorrect3":"La moda"},"3":{"Question":"Cucúrbita me llaman y los estudiantes son los que pagan","Answer":"Calabaza","Incorrect1":"Suspenso","Incorrect2":"Paloma","Incorrect3":"La cuenta"},
"4":{"Question":"Mil rubíes encerrados llevo en esta caja roja. Si la rompes y se caen ya no hay quien la recoja","Answer":"La Granada","Incorrect1":"La boca","Incorrect2":"La risa","Incorrect3":"La Sandía"},"5":{"Question":"Nombre de ciudad tengo y a todo el que froto algo le desprendo","Answer":"Lima","Incorrect1":"Madrid","Incorrect2":"Londres","Incorrect3":"Roma"},
"6":{"Question":"No es cama ni es león y desaparece en cualquier rincón.","Answer":"Camaleón","Incorrect1":"Almohada","Incorrect2":"Pelusa","Incorrect3":"Leona"},"7":{"Question":"Soy animal con oficio pico el árbol sin parar si tú conoces quién soy debes decírmelo ya","Answer":"Pajaro carpintero","Incorrect1":"Loro","Incorrect2":"Gaviota","Incorrect3":"Gallina"},
"8":{"Question":"Nadie admira su cantar ni las patas ni su pico. Todos se quedan prendados de tu espléndido abanico","Answer":"Pavo real","Incorrect1":"Lola Flores","Incorrect2":"La gallina","Incorrect3":"La mañana"},"9":{"Question":"Cerca del polo desnuda, sobre una roca suave, es oscura y bigotuda","Answer":"La foca","Incorrect1":"La nieve","Incorrect2":"Una sirena","Incorrect3":"La brújula"},
"10":{"Question":"Tengo nombre de animal, cuando la rueda se pincha me tienes que utilizar","Answer":"Gato","Incorrect1":"Caballo","Incorrect2":"León","Incorrect3":"El mono"},"11":{"Question":"Ave que corre y no vuela y cuando se ve en peligro pronto esconde la cabeza","Answer":"Avestruz","Incorrect1":"Gallina","Incorrect2":"Codorniz","Incorrect3":"La perdiz"},
"12":{"Question":"Cuatro andantes cuatro mamantes un quitamoscas dos apuntantes","Answer":"La vaca","Incorrect1":"El camaleón","Incorrect2":"El toro","Incorrect3":"La gaviota"},"13":{"Question":"Con mis patas y pico largo mi casa pongo en el campanario","Answer":"La cigüeña","Incorrect1":"Una monja","Incorrect2":"El reloj","Incorrect3":"La campana"},
"14":{"Question":"Larga larga y lisa y lleva puesta una camisa","Answer":"La serpiente","Incorrect1":"La plancha","Incorrect2":"Una monja","Incorrect3":"La carretera"},"15":{"Question":"En los baños suelo estar aunque provengo del mar","Answer":"La esponja","Incorrect1":"El lavabo","Incorrect2":"La toalla","Incorrect3":"La ducha"},
"16":{"Question":"Es tu favorita cuando sientes frío la encuentras escrita en el verso mío","Answer":"La estufa","Incorrect1":"La ropa","Incorrect2":"La patata","Incorrect3":"La poesía"},"17":{"Question":"Con varillas me sostengo y con la lluvia voy y vengo","Answer":"El paraguas","Incorrect1":"La lluvia","Incorrect2":"La golondrina","Incorrect3":"La percha"},
"18":{"Question":"Una caja hay en tu casa que te sube y que te baja","Answer":"El ascensor","Incorrect1":"La cama","Incorrect2":"La tele","Incorrect3":"La nevera"},"19":{"Question":"Ando cabeza abajo los cabellos chorreando si no paro de moverme dejo el suelo abrillantado","Answer":"La fregona","Incorrect1":"La sirena","Incorrect2":"La lluvia","Incorrect3":"La bailarina"},
"20":{"Question":"¿Cuál es el instrumento musical que sólo tiene una cuerda?","Answer":"La campana","Incorrect1":"El piano","Incorrect2":"La lira","Incorrect3":"El arpa"},"21":{"Question":"Soy de madera, tengo un arco y no flecha","Answer":"El violín","Incorrect1":"Un palo","Incorrect2":"La iglesia","Incorrect3":"La zapatilla"},
"22":{"Question":"Una vieja con un diente que llama a toda la gente","Answer":"La campana","Incorrect1":"La suegra","Incorrect2":"La cocinera","Incorrect3":"La sirena"},"23":{"Question":"Tengo agujas y no sé coser tengo números y no sé leer","Answer":"El reloj","Incorrect1":"La brújula","Incorrect2":"La calculadora","Incorrect3":"La raqueta"},
"24":{"Question":"Libro de poco tamaño. Sólo tiene doce hojas pero se lee en un año","Answer":"Calendario","Incorrect1":"La constitución","Incorrect2":"La biblia","Incorrect3":"El periódico"},"25":{"Question":"Me compran para comer pero no me comen nunca. Quién soy?","Answer":"El plato","Incorrect1":"El pan duro","Incorrect2":"El pandero","Incorrect3":"El jamón"},
"26":{"Question":"Ave y no vuela llana y es curva Quien no adivine esta no adivinará ninguna","Answer":"Avellana","Incorrect1":"Avestruz","Incorrect2":"Gallina","Incorrect3":"Huevo"},"27":{"Question":"Tiene corona  y no es rey. Tiene espuelas y no es jinete","Answer":"El gallo","Incorrect1":"Un sello","Incorrect2":"Clint Eastwood","Incorrect3":"La reina"},
"28":{"Question":"No tiene alas ni pies, pero apenas se forma escapa. Que es?","Answer":"El humo","Incorrect1":"El Lute","Incorrect2":"El gato","Incorrect3":"El hambre"},"29":{"Question":"Cuanto mas caliente….mas fresco. Qué es?","Answer":"El pan","Incorrect1":"El termómetro","Incorrect2":"El pollo","Incorrect3":"El viento"},
"30":{"Question":"Con manguera casco y escalera apago los fuegos y las hogueras","Answer":"El bombero","Incorrect1":"El agua","Incorrect2":"El aire","Incorrect3":"La lluvia"},"31":{"Question":"Pierdo la cabeza a la mañana pero la recobro a la noche","Answer":"La almohada","Incorrect1":"El borracho","Incorrect2":"El sol","Incorrect3":"La luna"},
"32":{"Question":"Es negro cuando lo compras, rojo cuando lo usas y blanco cuando lo tiras","Answer":"Carbón","Incorrect1":"Vino","Incorrect2":"Café","Incorrect3":"Tomate"},"33":{"Question":"Choco entre dos paredes late mi corazón y si no sabes mi nombre no has prestado atención","Answer":"Chocolate","Incorrect1":"El amor","Incorrect2":"Martillo","Incorrect3":"Campana"},
"34":{"Question":"Blanca por dentro, verde por fuera. Si quieres que te lo diga espera","Answer":"La pera","Incorrect1":"Una monja","Incorrect2":"La manzana","Incorrect3":"La calabaza"},"35":{"Question":"Vive en el desierto, mata a las personas y bajo de las piedras muy bien se acomoda","Answer":"El escorpión","Incorrect1":"El camello","Incorrect2":"El viento","Incorrect3":"El calor"},
"36":{"Question":"Con su risa mañanera toda la playa alborota, pescadora y marinera","Answer":"La gaviota","Incorrect1":"La sombrilla","Incorrect2":"Lola Flores","Incorrect3":"La naturaleza"},"37":{"Question":"Soy animal en el campo soy pintura en la ciudad y mi nombre cuando pasas en aquella calle esta","Answer":"La cebra","Incorrect1":"El semáforo","Incorrect2":"El galgo","Incorrect3":"La sandalia"},
"38":{"Question":"Soy un palito muy derechito sobre la cabeza llevo un mosquito","Answer":"Letra i","Incorrect1":"El matamoscas","Incorrect2":"La raqueta","Incorrect3":"El paraguas"},"39":{"Question":"Viajeras somos de negros vestidos y bajo las tejas hacemos los nidos","Answer":"Golondrinas","Incorrect1":"Monjas","Incorrect2":"Palomas","Incorrect3":"Cucarachas"},
"40":{"Question":"Si me nombras desaparezco","Answer":"El silencio","Incorrect1":"La suerte","Incorrect2":"El dinero","Incorrect3":"Lola Flores"},"41":{"Question":"Lleva una vaca a su lado y resulta que es un pescado","Answer":"El bacalao","Incorrect1":"El toro","Incorrect2":"El atún","Incorrect3":"El pastor"},
"42":{"Question":"No lo parezco y soy pez. Mi forma la refleja una pieza de ajedrez","Answer":"Caballito de mar","Incorrect1":"El rey","Incorrect2":"La reina","Incorrect3":"La sardina"},"43":{"Question":"En dos castañuelas voy encerrado, si hace mucho calor me pongo colorado","Answer":"El mejillón","Incorrect1":"Un turista","Incorrect2":"La jota","Incorrect3":"El pulpo"},
"44":{"Question":"¿Qué es lo único que de verdad se cura con el tiempo?","Answer":"El jamón","Incorrect1":"El coronavirus","Incorrect2":"La gripe","Incorrect3":"La pena"},"45":{"Question":"Adivina, adivinador… ¿Qué árbol frutal no tiene flor?","Answer":"La higuera","Incorrect1":"El almendro","Incorrect2":"El melocotón","Incorrect3":"El limonero"},
"46":{"Question":"¿Qué le pregunta un limón policía a un limón sospechoso?","Answer":"¿Acido tu?","Incorrect1":"¿Un café?","Incorrect2":"¿Donde está el dinero?","Incorrect3":"¿Un chorrito de paella?"},"47":{"Question":"¿Qué elemento de la tabla periódica es el favorito de los ladrones?","Answer":"Manganeso","Incorrect1":"Oro","Incorrect2":"Plata","Incorrect3":"El chorizo"},
"48":{"Question":"Si Albert Einstein era un Genio… ¿Qué era su hermano Frank?","Answer":"Un mónstruo","Incorrect1":"Otro genio","Incorrect2":"Lola Flores","Incorrect3":"Charcutero"},"49":{"Question":"Dos hermanos colorados juntos en silencio están, pero siempre necesitan separarse para hablar.","Answer":"Los labios","Incorrect1":"Los Morancos","Incorrect2":"Los abrazos","Incorrect3":"Los pies"},
"50":{"Question":"La ciudad es un primor, en su nombre tiene pan y un sonido de tambor","Answer":"Pamplona","Incorrect1":"Bimbo","Incorrect2":"Talavera","Incorrect3":"Cuenca"},}



